黎則奮:香港「國際金融中心」地位改變要知所依歸

港股昨日大幅上升，恒指最高上升 985 點，逼近 30,000點的大關，成交額更創出歷史新高，高達3,015億元。

大市上升的動力，完全來自北水。事實上，自今年 1 月復市以來，除了首天 1 月 4 日和 1 月 13 日外，每日成交金額皆在 2,000 億元以上，而由去年 12 月最後一周至今，流入香港的大陸資金已逾 2,000 億，平均每天流入 100 億，本周一更增至 200 億以上，昨天單日便創出淨流入 265 億元的歷史新高紀錄。

自 2008 年金融海嘯全球量化寬鬆以來，股市以至所有資產價格都是貨幣現象，資金的去向和流動決定股票（資產）價格升跌，與實體經濟好壞沒有必然關係。目下香港經濟受政治疫情多番折騰，百業蕭條，失業高企，以特區政府拙劣的管治能力，疫情肯定長期揮之不去，經濟復甦遙遙無期，中資中概股已佔七成以上的港股暴升當然與本港實體經濟無關，何況北水基本上只買他們熟悉的中資股（變相國企港交所 388 是唯一例外），港股早已出現「一股兩市」或兩極化的現象。投資 / 投機市場每每跟紅頂白，資金只集中炒買 ATMX（阿里巴巴、騰訊、小米、美團）以及受惠國策的中資股，例如最近美國擴大制裁的中資股，反而成為追捧的對象。

不過，股市上升製造的財富效應，至少裨益跟風炒作的股民，在樓市萎縮淡靜的今天，金融產業成為唯一繼續支撐香港有産中上階級維持消費能力的經濟支柱。年近歲晚，絕大部分行業都裁員、減薪、減工時、放無薪假期甚或欠糧，只有金融證券業一支獨秀，加薪及出多個月花紅大不乏人，正好說明一切。

事實證明，過去兩年來，所謂「攪炒派」不單在政治上徹底失敗，完全破産，反對派求仁得仁，一舖清袋，經濟上「攬炒論」亦完全錯誤，更嚴重誤導投資者。多年來 KOL 積極鼓吹的所謂「支爆」不僅遲遲沒有出現，疫情過去一年在全球惡化，中共反而「因禍得福」，意外地成為受惠者。中國因為控制疫情得法，可以最早恢復生產，作為製造業大國，在西方國家的經濟停擺下，成為醫療及生活必需品的主要供應地，而預期的供應鏈轉移亦因而沒有大規模出現，因此中國經濟去年第二季已率先反彈，GDP 全年增長 2.3%，雖然是開放改革以來最低的紀錄，卻是全球唯一增長的國家。中國去年進出口貿易總額超逾 4 萬億人民幣，有增無減，就是在美國多番制裁下，中國對美國貿易順差反而上升了 7.1%，達 3,169 億美元，特朗普發動的中美貿易戰，最終誰勝誰負，不問可知。

不錯，政治是經濟的集中表現，但那只是說明兩個範疇的因果關係，然而政治和經濟每個範疇都有其相對自主性，各自按照自身特有的發展邏輯運作，關係並非機械性。用政治意識形態去替代經濟理性分析市場動態，只會失諸交臂，謬之千里。同一個現象，背後的因由都不盡相同，外資不斷撤走是事實（今天又有一個美資對沖基金 Elliott 撤離香港），但主導大市浮沉早已非外資，而是近水樓台的中資了。兩年前，索羅斯曾經食髓知味，親自來港策劃沽空港股港元，企圖重複九七年回歸後一舉而橫掃沽空亞太區及港股的輝煌戰績，結果再借不到貨，只能到新加坡沽空港股期權和 ETF。過去兩年美資大鱷巴斯利用中美鬥爭和香港的政治危機，也曾大手沽空港元，並公開唱淡，結果如今也是銷聲匿跡，不知所終。

香港改朝換代，所謂「國際金融中心」的地位，在實質上也隨着國際形勢和中國對港政策更易而改變了。在中資股和中概股主導下，香港股市其實已成為中國大陸資金出路的第三個股市，美國愈抵制中資股票在美國上市，愈對港股有利，連同中央著力在香港發展的債市和人民幣國際化，香港實際上是代替了上海和深圳成為中國主導的「國際金融中心」。九七後，英資金融資本陸續淡出香港股市，接力的主導力量是以美資為首的外資，如今時移世易，指點江山，主導港股浮沉的金融資本，自然是形形種種的中國資金了。

回歸後，二十四年來，香港的經濟結構至今無法轉型，一直以金融地產為核心支撐大局，在移民潮和回流潮行將掀起的今天，單天保至尊的産業似乎只剩下金融市場的賭場經濟了。

無論去或留，港人都有必要認清現實，才可知所依歸。

有幾多證券行出b仔呀

問下sfc 2020年有幾多證券行交牌出黎

吸人民既血而向外大宣自己幾咁有實力，係真既就唔好阻人離開啦。

冇人阻你走喎
一直都有人走喎

所謂既北水佔緊總成交1/10都冇喎

同當年吹到救左97香港一樣

話說呢件廢老係咪一樣同馮檢基投左共

意思係北水令貧者愈貧 富者愈富？

唔睇個名以為大公報飛機文

比人踢爆傳銷嬲嬲豬

時代廣場賠咗錢俾佢未？死廢老

中国將國企債務變成股票

係股票市場佢哋真係冇得輸

冇水>借錢>債權基金>傻仔接貨>冇水.......不斷loop

仲藍過基哥 叫共產黨捉拿練乙錚、李怡同毓民
一邊廂又大讚tvb好睇

條老千早就閃人去加拿大
真係身體老誠實

用一日成交論成敗已經低能, 仲要用共產黨作出嚟嘅數據吹奏支那經濟! 你話攬炒冇用, 但香港人成功響2046前爭取到BNO平權, 我就唔覺攬炒概念有乜嘢咁失敗囉!

而trump嘅貿易戰都係, 你可以話佢冇贏, 但trump一定冇輸囉, 2018-2020年有幾多廠搬離支那有眼你睇, 而且迫到支那要買咁多億大豆, 你唔係唔見呀?!

共諜現形

耶倫已經講緊終結香港金融中心地位

傳銷狗黎則奮

做返典型華裔加拿大人既一貫風格啫
攞住加拿大護照要啲人認清中國強大同埋屌人唔愛國

知名廢老2號

侵侵都講過
而家呢?

依條友之前都瘋狂吹奏支那經濟

泛民投共系常態不意外

小兒麻痺上腦

大劑量毒品

呢個係黎則奮定雷鼎鳴⋯？

呢隻左狗黎

真係衰d講D100得恫叔係正常人

長編大論... 咁港股而家變支那G股, 條友有冇諗過呢D集資額億億聲嘅美金係邊度嚟? 港股A股化對香港有乜好處, 定係仲衰過以前?

而家支那係食住美國無限QE大放水去頂住武肺一時間嘅經濟衝擊, 先Cap到咁多低息美元塞晒落香港呢個假美元資金池度, 但係只要美國收水, 又或香港出現以千億美元計的走資, 呢個超級大雞柵就會爆煲冧檔, 而家香港係[蟈製金溶中心]先至真

19年嘅攬炒行動並未對香港金融構成任何直接損害, 但支共至今一連串過激嘅反制行為, 卻足已使港人及外國政府失去信心, 並間接促成西方自由世界認清支共危害世界和平及民主自由價值嘅可怕真面目, 使美支貿易戰升格為國家安全及意識形態之爭, 係侵侵任內觸發嘅西方聯合反支大勢已成.

如真係認清事實, 支共一炮過放晒D美金係港股, 只要美國嚟真玩9香港美元結算幫香港搞資本/外匯管制, 支共就會一舖清袋順便攬炒埋你班港豬, 咁你會放D身家係邊度呢? 我就信誠哥嘅眼光啦

破晒紀錄 19-20年還既牌多過以往十鳩幾年總和

你聽過桐叔做節目未架

誠哥父子增持左幾多次長實？

班友做「民主派」只係因為做唔到支共代理人

今日話北水入左幾十億笑到我

當香港乞衣咩

冇聽啦
我係指個人，佢幾左膠都好，我都好尊重佢
出心出力

其實桐叔係好和理非，但佢講過理解班後生仔點解咁做，亦都喺節目言談之間承認香港已冇法治，而家喺法律上只係盡做，做得幾多得幾多

之前炒到1個牌有成千萬
好多大陸人日日問買牌架
大多其實完全係未有業務

桐叔,快慢必,大波玲俾佢半個
好似冇咩淨

唔重要啦,Q狗前排先煲完CCTVB D劇
2個名冇咩分別

泥汁糞

講到香港同大陸咁好，但自己又移民加拿大，點解唔返大灣區呢？

呢班左癌當日都係反本土反熱狗
我都分唔清佢哋衰啲定熱狗衰啲

一日可以定成敗？
長篇大論 廢話多多
今年年尾 錢走了 到時又有什麼高見
攬炒可以一年內完成 掉轉問 支共可以一年內建立嗎？

原來快慢必都係d100？
大口玲就算

熱狗真小人
左癌偽君子
其實半斤八兩

主持

北水買起左QQ同3800就知 其他都拎黎講

每日成交2千幾三千憶，北水得個幾十百幾億，企開啲啦

而家求人收留個牌

黎則奮衰過共產黨，成日抹黑啲後生仔